有無澳門巴打一齊向葡萄牙聯署，就中葡聯合聲明譴責中國？

英國都會就香港問題打下咀炮
點解我從未無見過葡萄牙為澳門出過一句聲
岩啦 趁而家美國同歐盟制裁中國
一齊打落水狗

我要 見律師
要食飯 要飲水
唔解鎖咪唔解鎖
唔簽野咪唔簽野
無野 補充啊
兇我丫 兇我丫
我無野講 我無野講
我投訴你 屌你老母

仲未燒到過澳門
你攪到佢冇錢派仲死

葡國人懶到仆街
真係得撚閒理你
加上澳豬太多 除非無錢派 咪會反

葡萄牙洗鬼出聲, 澳門有葡藉人士洗鬼反抗中共
因為已經做左最實際既野>> 比葡國公民國籍
葡國佬雖然窮, 但英國佬cheap精做唔到葡國佬咁大方, 葡國佬仲有EU照, EU公民國籍

maybe 海外澳門人講嘢會有用

葡國人 垃圾9屎殖民統治
以搶劫為主

三流國家

葡國咁窮，當時d人都唔會去啦，你睇下幾多葡人留澳都知

葡萄牙親中到爆

提子佬仲西過英撚
搵佢地聯署嘥鳩氣

澳門人叫唔郁，分分鐘屌返你轉頭

親錢

樓主知唔知60年代葡佬已經係好想將澳門還俾大陸
但係小平話要優先處理香港問題先再去理澳門

唔係小平 係毛魔
果陣康乃馨革命 葡萄牙放棄所有海外屬地
係當時中國唔要

而家葡萄牙整體國力連台灣都不如
無論軍事，經濟，科技發展

如果中國同歐盟既利益有抵觸
葡萄牙一定會企係歐盟果邊
有利益就唔理澳門

其實台灣好勁
又唔好睇到佢地太差

雖然提子牙係歐豬5國入面
經濟恢復得最快果個，但整體經濟對比歐洲水平都係麻麻

老實講真係唔expect佢講咩，佢唔出聲都算好，到時又出返句「澳門已屬中國領土，不干涉別國外政blablabla」咁咪仲衰

澳門收皮啦，垃圾地方

想知經國號戰機估計性能如何？

全靠台灣關係法包埋軍事協助

澳門冇用嫁啦 留返黎做一國兩制最失敗嘅例子

重點係EU passport呀 咁大個EU走去邊都得啦

冇錢派都唔會反啦

唔係故意串你
葡國既殖民政策主要係想拿走哂當地資源建設自己國家only
英國係靠扶助當地
之後再補給英國

所以你見葡國有邊啲殖民地係可以成為國際城市
反而英國就真係多
美國，香港，新加坡，加拿大，澳洲

唔識葡文出唔到文宣

咁你知唔知葡萄牙當年既殖民政府開支都一手包辦 回歸左既長糧都係葡萄牙政府出返 反觀英國一回歸長糧就要返香港政府出

提子國垃圾黎既，當年左仔反佢而投共
亦係中國會由得澳門自己玩既遠因

葡萄牙破產國黎，啲人又懶、又親中、奶得仲勁過澳門人呀

發現澳豬

住元朗騎牛番工架

提子家陣有羸國泵水，先唔會理

葡萄牙根本咩都唔使講

當年給予澳門人葡籍已清楚表達，如果中共唔跟聯合聲明，澳門人唔想接受中共統治，甚至受逼害，可以隨時離開澳門去葡萄牙

咁已經算好負責任喇

所以老一輩澳門人咁多年嚟都無咩發聲，甚至會為錢而愛國愛黨，因為佢地有條後路係度
搵夠賺夠或者中共逼害咪走囉

係後生果班慘d姐

真澳門人未撚驚過有咩事返去祖國懷抱 但記住我地祖國唔同你地祖國 我地祖國係葡國 你地係終國

Excuse me ?請問一下英國拎咗香港啲乜，搶咗啲乜
然後香港人用唔到啲乜，你口吻好似97前班共匪屈英國掏空香港財政儲備
香港係英國最用心經營一個殖民地，留下有法治，自由，基建，制度，公民質素，經濟制度⋯⋯⋯⋯葡萄牙除咗留個passport同一大堆古蹟仲有乜，有冇俾心機經營澳門，冇，仲要走前，澳門只有27億澳門元

你出呢嘢
如果唔係家父家母唔會喺三十年前移民香港

停戰先ok?

算啦旁觀者清睇下台灣仔對香港人同澳門人的評價分別係點就知

強烈要求港澳停戰

葡萄要實在太弱啦, 而且唔係一兩日嘅事, 係過去三百年都好弱, 點夠膽屌中國啊

叫C朗出句聲仲好啦

Ok, 邊個呢個時候仲屌澳門唔係鬼就係on9

澳門班友個個有EU護照, 隨時都可以著草, 理L得你.

各位一人少句啦 槍口對外

港澳和解

喂, 講事實喔, 真心你問自己啦.
你估計葡萄牙會出來屌中共嘅機會有幾大啊

你咪望下立法會非建制派佔幾席
香港立法局1843年成立，更在91年有直選議席
英屬香港政府更考慮於50年代民主化，但因為左派阻礙而放棄
澳門立法會成立於1976
康乃馨革命更主動放棄海外殖民地

公民質素，起碼香港更了解三權分立，法治廉潔，制權
97前更有社會科去教呢啲嘢

澳門人其實有醒 佢賺緊支那錢 唔會屌 但如果一冇著數一定屌到支那反皮 仲有 真澳人知道就算支那要一國到制澳門 佢地拍拍籮柚返祖國 所以一啲都唔撚怕你支共 唔好同我講葡國垃圾或唔識葡文去到生存唔到 因為葡國護照係可以全歐洲去 就算你唔識葡文都好 你都可以係唐人區生活到 但反之bno 個班真香港人就真係要用力反抗 因為支共會影響到佢地

利申：真澳門人 全家葡籍識葡文

好醒*

唔好唔記得英國用屎為5支

所以真澳門人真係未撚驚過

有澳門身份證+葡萄牙國籍
但系你想做d咩？

澳門班人年年有錢收

突然唔派錢比佢地會唔會有反效果?

澳門唔同香港 已經妥協哂

Well，我真心建議某啲人讀下書好up

唔派錢？ 暴動都似 澳門人表面冷靜 但一有咩事勇武到痴線 你睇攞槍射大媽單野就知

你係咪指呢個

睇下佢地啲廢老就知公屋係去到咩程度

之前個仆街護士出賣香港人交俾啲狗都唔知係咪佢啲人黎

仲話做護士幾偉大 原來係大仆街黎

政務委員會conselho do governo呀嗎？

算罷啦，澳門已大陸化好耐，無咩人講廣東話話。

班澳門撚睬你有味啦

講到自己讀咁多書 做到護士幾威威 到頭來原來為錢 出賣香港人

葡萄牙根本早就唔想要澳門
67暴動甚至提出交還

而家真係理得你死

但澳門人=葡國人

英國就人同地都唔想要
葡國就要人唔要地

請問一下邊個啲人？sorry 身邊同學，師姐撐示威者

行之有效

美國都計 笑左

台灣係佢身邊啲國家太勁

香港： 大陸智能街燈 影住你班撚樣
RFID 身分證追蹤你班傻仔
日日150溝淡你班弱智
國民教育洗你班豬腦
割地割到你老母訓籠屋
送中殺你班仆街冚家剷

未知可否收回澳門比香港更民主同立法會更耐嘅statement

邊個？ 香港人囉

香港人一樣有奶共
咁代表係咪其他人係

冇諗到護士都咁啫

之前仲講到香港個個護士好高質

咁聽落其實澳門人冇身分認同好合理
隨時走得
廿三條wfc

有無澳門巴打講吓老一代係咪好憎葡國人？
利申有時見到啲老野屌鳩葡國鬼

其實係 因為葡籍保護
利申葡籍

我老豆唔係 仲好多葡國朋友識講葡文

係你之前講個個香港醫護人員都好好

送中同國教已經胎死腹中
申利反送中

我唔知係咪生活係同一個澳門
根本好少人有葡藉
得十幾萬人有
澳門而家六十幾萬人

一日未撤一日都有危機

六十幾萬人？！ 你知唔知幾多外勞？ 你作為一個澳門人唔知幾多本地人？

有心
不如擔心下自己地方

又唔認啦 算啦 唔講啦 總之我反送中

唔好意思 澳門一早撤

葡國就算膠數啦，除左c朗係世界仲有咩影響力

留名睇大師翻下歷史資料再糾正或者收返

仲話熟過我地 邊到熟呀？ 三成熟都冇呀你

I mean 謠言罪

話說上次去香港示威入境個時俾狗捉入房搜身

當然唔計外勞有六十幾萬
如果你話有葡藉先係澳門人 我錯
但有葡藉既澳門人意見絶對唔係佔大多數
黑沙環幾撚多大陸佬落地生根哂
幾撚多新一代講蝗語
仲拎住本葡國護照打飛機
你做緊野咩
知唔知幾多中資公司
幾多外勞搶澳門人職位
唔係講緊低技術工種
係乜工都有

有呀！
Btw俾次機會你糾正下兩地立法會歴史

兩邊不是人
去到歐洲一樣比人fucking chinese 始終係黃皮膚
最好既方法永遠都係可以係香港住返，不過香港都仲有丁點希望既，澳門就。。。plan 定過歐洲啦。
利伸：有葡國護照既土生土長香港人

英國咪一樣搶=.=

至少有得去 香港人？ fucking China

走去人哋地方點解唔好好建設自己地方？

有牙朗

完全唔覺得英國搶咗香港幾多嘢

我指淪陷時

咁點解未趁淪陷時好好保護自己地方？
至少我見到大部分香港人有咁嘅意識

我知 所以我一路歧視個班撚樣 你睇下另一個post就知 所以澳門人要團結 屌走佢地

繼續圍爐澳門好好真係難怪比人覺得係澳豬
真心愛澳門就應該了解下澳門有咩問題
而家就日日新聞宣傳叫人去大灣區
遲啲就係捉人上去
唔到你揀

我幾時有講過唔好好保護自己地方

澳門好明顯收入同治安都比主權移交前好咗好多。
人哋又有歐盟護照，齊齊出力賣盡澳門，who fucking care?

啱呀 可惜就係你班北區撚連反抗都冇呢 仲要包容

希望貴地可以借鑑

其實真係咁岩需要一本passport 既人真係唔多 有料係果邊搵到野做，都應該有能力攞本passport返黎，過去真係開餐廳咩。。。

PTT班台灣仔每次一講起澳門就會攞某張四格豬圈圖黎笑

啱呀 我同詹sir之前先係著名紅底中學門口屌柒講支那話學生

同初代F16差唔多，主要idf問題係當時美支友好，美國已經半放棄台灣，唔賣f16俾台灣（唔係64支那可能用緊f-16)，f-5既後續版f-20又俾美帝政府拒絕同f-16係國際市場上競爭，所以先將f-20技術賣俾台灣成為今日既idf。但係事實上年代進步，f-16由一枝機炮兩粒飛彈進步到f-16v可以係f-35有貨之前止痕既戰機，而idf因為台灣國產冇咁多升級呢個係事實

所以結論idf可能高性能過初代f-16，但台灣空軍規劃將幻象2000防守高空，F-16防守高中空，idf防守低空，各自有自己任務，但idf應該高性能少少過初期f-16，但差過f-16後期型（特別係f-16v)

欣賞，不過現在實有幾多人咁做
有冇過千人咁做

咁澳門咪90萬人？

p

民主化程度同立法會歴史
你Jer我其他嘢冇用

又打擊 你老尾

200+1萬唔係人？

分分鐘佢連"民主"係咩野都唔知

你屌我冇用
要不然你有能力號招其他人大規模驅蝗

英女皇：要不是大英帝國13個殖民地美國完蛋了！

問題，香港立法局幾耐歷史，澳門立法局幾耐歴史

唔係大部分人係咩

葡萄牙採你都有味

澳門大部分人都妥協晒，接受左澳門呢個地方無左共產黨=全澳食屎

不過講開又講澳門對於噪音問題好敏感，連學校都會投訴。

之前有廢中廢老係公園日日唱紅歌，樓上有人用氣槍射尻佢地

咁唔大部分香港人支持政府？

算啦連美國總統都話美國史上遊行都無香港咁多人，玄大師一野推翻哂真係好野

講真，澳門生蕃真係豬到你唔敢想像，即使年輕一代都可以講出啲撐警冷血言論。日日返大陸去邊玩呢樣戈樣，我本人嘅朋友係成個六月不停日日風花雪月，連屌佢地都嘥氣，仲想佢地聯署，真係可以等下年。

Btw 有23條其實唔係好可以亂講野

利申：澳門無葡藉

識葡文既澳門人有幾多？相信接近全部澳門人英文好過葡文，你地係咪叛國！？
拿，終國既語言就係普通話，相信都算多香港人英文=普通話甚至好過

200萬人反送中唔係叫大部分？

本passport佢畀突啦，已經等同斷絕來往
畀埋路你走，不過唔係預你留葡萄牙，佢本身就預你係歐盟地區周圍走
葡萄牙唔使上身梗係豪畀澳門人，屎又唔係佢執

認同，食探魚 拍抖音 飲喜茶

又一個唔識葡文去唔到葡國

冇人care你班澳門狗啊

咁樣你定義係咩？

屌走曬無人番工，做死本地人

澳門現時的經濟/民生很K型

好心你咪分化港澳啦柒碌，依家講緊澳門同葡萄牙係恩斷義絕

你否定我但又冇原因，其實你想點

往死裏打

呢個post我冇去踩，但反而某人一直港狗前港狗後
司馬昭之心 路人皆知

事實就係澳門人連一半有葡藉都無
你就成日用澳門人有葡藉有後路黎反撃
你以為你咁既觀點同言論有代表性?

回歸時 英葡兩個地方既情況差好遠，我諗葡其實唔太想要澳門

葡萄牙係好早就派葡國護照畀澳門人
詳細可以搵返光明頂聽，有集好詳細咁講當年葡國點管澳門

咁點解英國單拖發聲？

恩斷義絕？人哋冇留下一堆制度，法治，人權法案，公民意識，人哋有個mechanism 去審查香港問題

我諗c 朗應該係葡國國寶了，除左c 朗，你話葡萄牙真係諗啦到啲咩
c 朗ig 一個post 好過葡國出聲，反正都係口水戰，c 朗就真係引起世界注意啦。

咁你又知其餘人係男人？

你冇叫人港狗？

你自己話唔識葡文可以去其他國家
同埋，我講緊既係身份認同問題，唔關去唔去到事

澳門有23條

你想點？

人地話真澳門人喎
咁我夠話入唔到居英權計劃
係香港最輝煌既時代都冇返幾層樓揸手，今時今日移唔到民既都唔係真香港人啦
佢守龍，玩哂
冇龍門

咩叫用撚完，邏輯有問題
法治，公民意識，制度，人權法案可以用撚完
Serious ?

你蠢呀嘛？葡萄牙人有冇留低咁珍貴事物俾澳門

你咪問下香港大部分人支唔支持送中，其實唔止有出嚟嘅人

建議澳門人學香港向葡國聯署，要求葡國讉責中國違背聯合聲明承諾，我認為目前係唔可行。

1. 「自由」、「自主」唔係澳門人嘅核心價值，澳門人嘅核心價值局限於窄狹嘅集體利益而已，例如澳門人優先嘅工作機會、福利等。
有部份嘅澳門年青人會同香港人同聲同氣反送中，過埋香港一齊遊行，但畢竟只係好少數。

2. 澳門人唔重視言論自由。澳門政府正引入緊「謠言罪」（如果喺打風期間，有人share「虛假」消息就可以入罪，最高刑罰3年）。但除咗一兩個記者團體同個別民主派團體出聲反對之外，整體澳門人無乜反應。

澳門雖然喺中國嘅網絡防火牆之外，但主流澳門人自願選擇用 WeChat 日常通訊，澳門人亦深知喺 WeChat 有監控 「敏感政治嘢」唔講得，但依然照用，即澳門人自願接受中國水平嘅言論管制。

3. 澳門人大多依附博彩企業（賭場+酒店）或政府公務員制度生存，年青人亦普偏缺乏專業獨立性。一但離開博彩企業、政府，喺外面好難搵到相同水平人工，澳門年青人對抗現時體制嘅動機同籌碼非常有限。

4. 澳門年青人對於嘅「社會公平」議題，大多只圍繞公務員入職考試、晉升公唔公平，其他社會公義議題唔多人出聲。

5. 澳門人好多有葡國國藉，但絕絕絕大多數澳門人只係能夠用葡國護照嚟旅行。葡藉只有理論上嘅「逃生門」功能，除非你本身有錢唔駛做嘢，如果唔係，我相信慣咗澳門工作條件嘅年青人，普偏係唔會有專業同外語能力喺外地生存。澳門人未必隨便走得入「大灣區」打工，唔好講更遠嘅地方。

6. 葡國政府唔會因為一國兩制喺澳門走樣而公開反對中國，中葡兩國近年非常老友，亦唔會跟歐盟主流對中國有介心（見 ）。葡國之前主權債務危機放售國家資產時，多得中國幫手買入嚟還債。另外，上年紀七十年代葡國民主革命後，中葡兩國關係相對中英關係好得多。

不如你睇下民調結果有幾多人支持送中

好！唔夠你嚟，sorry
Btw香港澳門立法會分別幾耐歴史

咁既然中國唔要葡萄牙又咁唔想要
點解唔索性叫澳門獨立
（咁香港咪可以跟）

係葡國承認「統治下中國領土」

中國唔係唔想要
只係要首先解決香港問題

如果你比特區立法會
都係香港先

我反而覺得澳門嘅兩制算成功
如果香港都好似澳門咁愛國 心甘情願被同化
台灣人都可能願意回歸

殖民地時期

其實你柒咗
下次做足功課

點唔識字？
殖民時代
香港立法局1843年
澳門立法局1976（前身conselho do governo成立1917年）

大部分澳門人立場同思維同中國人一樣
淨係會屌香港人攪事唔愛國
同佢哋隔網鬧交都廢事啦....
喺佢哋當中搵同路人，都唔知有冇2%

因為葡萄牙弱雞
利申 葡粉

你執著呢兩個字冇意思
你柒咗啦

死雞撐飯蓋
In general,香港立法機關比澳門更早成立
No more nonsense

葡萄牙一早就已經唔想要澳門
係咁叫共產黨拎返走

字面上唔同，但意思一樣
麻煩你做足功課

台灣果個叫立法＂院＂tim

咁我啲朋友都好啲
真係搵啲地同道合既做朋友
不將就

你柒咗啦！

On 居， 係澳門大既應該知以前葡治時期比現在仲衰

下次做足功課呀同學，唔止一次

做唔功課賴人

葡萄牙有無立23條先？
葡萄牙有無蛇齋餅糉引誘人投親葡勢力？
葡萄牙有無干預澳門司法獨立
葡萄牙有無係正係頭頂起核電廠

澳門而家立會有33席
29席建制 得4席泛民
下屆 踢走建制狗

岩岩去完葡萄牙 個個都知反送中呢單嘢

姐係咁嘅，當你可以係呢道正常講野嘅時候你都已經唔係生蕃。
我唔明當後生一代受過咁多教育都可以講出咁冷血嘅野嘅時候，你想用一句以偏概全黎回避晒成個澳門遇到嘅問題。

當然澳門人都有人甚至去埋香港支援616，問題係我見到啲後生澳豬係可以去撐警集會支援。你身邊無，我身邊真係一大堆，我學校仲要唔係紅底。

個問題唔係一句以偏概全就可以唔去討論，就好似200萬人代表唔到全港人咁，但係都係好撚大舊人。

所以你瞓醒未，以偏概全係好撚好用，乜柒立論都可以用一句以偏概全黎講晒，黑人爭取緊嘅野你又可以用一個唔係所有白人都歧視回佢。但係結構性問題始終存在明唔明啊。

你夾硬Jer字面冇用

玄生眼中澳門No 1
超越香港十條街

同瑞典有伊巴一樣，單天保自尊

其實一場選舉已經知道龍與鳯
點解地區直選仍然係乜乜同鄉會等共匪坐大，已經反映到澳門公民意識同民智未開

Falas português?

有咩可以解釋，大把可能性。

其中一種係你自己對你身邊嘅人群本身就有篩選，
最大可能就係你本身係基層，我身邊多數都係既得利益者。

係西葡拉丁系歐洲style咋

葡撻
葡國雞
莫桑比克、佛得角

憑咩捉你？
你可以用葡國護照入香港嗎？

事實如此，連律師公會主席都話呢個moment ，澳門冇可能出現大規模反政府示威

遍地開花

要怪葡萄牙冇英國咁好好管治海外殖民地
英國留下公民意識，法律體系，廉政，三權分立，司法獨立，教育，榮譽
呢啲無形事物比起派錢，一本passport 更有價值更珍貴
葡萄牙只係留有一本passport,主權移交只剩下27億澳門元儲備

有嘅話就唔會今日嘅局面啦
英治時代7，8，90年代係值得自豪
一本passport 代表一切？

係呀係中共搞成，123暴動後澳葡政府向共匪屈服
之後冇好好管治澳門，hea住管
香港仲要受過二戰，雙十，六七暴動
殖民地政府落力經營香港，發展經濟，教育，社會
呢啲葡國人有冇做

有呀！係呀！
有個話7890年代就已經可以同香港平起平坐
四小龍有澳門份

老豆澳門人
次次返澳門就吹奏中共搞到澳門高樓林立,有聲有色
係咁講細個D 野,屌柒葡國鬼

其實應該直接問佢，點解當年亞洲四小龍無澳門份，香港就直頭係亞洲四小龍之首

美國傳統基金會，瑞士洛桑管理學院，Transparency International
穆迪 UBS JP MORGAN
世界經濟論壇

個屁！

I mean 澳葡政府做到上面啲elements
咁澳門自然做亞洲四小龍之一
In Fact
葡國佬唔係咩好嘢，there’s no doubt that 共匪令澳門風生水起

科特迪亞有「很想去捕捉他」嘅杜奧巴，國家又一如何？

又唔可以咁比較，
澳門規模點同香港、新加坡、台灣

好多藍絲、廢老只睇表面
高樓大廈就係飛黃騰達
掟磚衝擊就係暴徒暴動

學19話齋，仲係停留口腔期嘅小農

先唔講地理位置
其實原本英國人想佔領澳門，荷蘭人都想要澳門
只不過被葡國人捷足先登
本來澳門港口比香港更好
Btw始終係人嘅問題，管治問題

I mean如果做嘅話
In fact 由此至終人哋冇咁睇澳門
Get it?

Btw未知你有冇聽過一個傳說
細個聽sister 講
荷蘭人試圖佔領東望洋山做據點，但見到聖母喺山頂教堂顯靈擋住炮撃

你見到我上面加咗「個屁」去否認

其實今次玩到咁大 好難唔出下聲 9up都要 唔係會有損國際形象

事實我話如果澳門做到同港英政府做到政策就可以晉身四小龍

一定可以

清朝以後
原本英荷想食咗澳門

你見唔到如果

唔係292講
I mean「有呀，係呀」係質疑緊澳門有冇做到香港嘅嘢

花名I don't fly
你估下

我最初本來唔承認澳門做到港英政府做到嘅嘢，係你自己一廂情願咁相信
然後我再質疑如果做到就可以位列四小龍一席
你冇嘢呀

長期居於法國的科特迪瓦隊長杜奧巴在內戰最嚴重時才選擇代表國家﹐愛國形象深入民心﹐因此每當他被批評對國家隊貢獻不及在球會﹐都感到特別委屈。但他被稱為救世主﹐並非單單因為效力英超球會車路士、當選兩屆非洲足球先生的國際知名度﹐而是他曾直接參與和平進程﹕科特迪瓦歷史性打進2006年世界盃決賽週時﹐他多次呼籲交戰雙方停火﹐雙方果然也停了火﹐令他成了和平功臣。後來﹐他主張在叛軍控制的地區進行非洲國家盃外圍賽﹐以促進國家和平統一﹐被視為製造了奇跡。此外﹐他在國內成立了眾多慈善基金﹐在國家隊的地位極其超然﹐更在2010年被美國《時代》雜誌選為世界最有影響力100人之一﹐這是球員少有的榮譽。

咁經國號都叫升級到c/d既

如果做到嘅嘢話

聖保羅算唔算？

Key word係「有個話」
我係質疑態度去回應你言論

你除左留就咩論點都無，咁好難討論喎
依加香港係唔係仲係四小龍no.1我就唔敢講，但1998-2004年係唔係亞洲四小龍之首的確係可以推到出黎喎

1998-2004國際城市排名

A Class - Hong Kong，Singapore
B Class - Seoul
C Class - Taipei

香港同新加坡同時擠身A Class行列，但香港係公認世界三大金融中心之一，同樣都係靠金融業起家的新加坡並唔係三大

香港而家的確係大不如前，但唔代表而家就要否定哂香港以前光輝以前國際影響力

順帶一提，你最喜愛的前宗主國葡萄牙首都里斯本排在D Class

Well
人哋本來唔係evaluate整體國力
你冇嘢呀？
Are you nuts

佢話明係城市而唔係國家 get it?

邊個「佢」

葡國雞唔係葡國菜嚟㗎

唔好玩啦1998年韓國同台灣除左佢地個首都其他城市都窮到燶+對國際完全無影響力你有無見到我俾你條link裏面完全無出現過韓國+台灣其他城市更何況你又有咩理論證明香港唔係亞洲四小龍之首

我彈出又彈入

救命，你唔識自己推出黎？我都已經同你講過係可以推出黎我都係推出黎俾你睇

B Class 首爾
C Class 台北

接著佢地其他城市連D Class都無，以台灣為例佢第二大城市係高雄，但高雄已經係出哂名窮，其他城市你唔係真係諗住加加埋埋就可以輕易超過A Class的香港呀嘛？更何況你知唔知90年代台灣好多社會制度同交通運輸都係抄香港？

仲有你究竟知唔知四小龍其中一個重要指標ＧＤＰ韓國同台灣90年代ＧＤＰ係連香港/新加坡一半都無

係都要逼人畫公仔畫出腸

見親澳門仔上Lihkg就日撚日講自己有葡藉 明明有嘅加埋二十萬人都冇 美藉港人都已經多過葡藉澳門人 更加唔好講加拿大澳洲 跟住又喺度講葡萄牙自動俾澳門人英國無俾香港人 香港有唔少人一早有英藉走埋 (居英權五萬個quota都派唔哂) 大把人有錢可以自由投資移民去美加澳紐新台 技術移民都唔少 (e.g.醫生 澳門本土養唔出個啲啊) 呢度大撚把人有外國護照都冇你地咁撚煩日日係到講到自己幾撚矜貴 利申埋我有英國&台灣護照

憑一本passport 去貶低香港人，咩玩法，大把人有料唔需要passport 打J

In reality,no body gives shit 你本passport

Er...由此至終冇拎passport 自瀆

起下你底就知你有幾多次玩國籍優越論
當然呢個post唔例外

起下啦，其他人都冇你咁柒，已經有其他澳門人睇唔過眼（包括我）

有咩高見可以分享下 唔好接唔到人地講咩就話解釋都無謂

唔夠講話人蠢

你唔知英國佬五百年前靠搶西班牙野起家啫

搶其他國家關香港咩事

BNO唔係代表英籍港人
Btw去judge 一個人唔係depends on Nationality

你講呢啲冇用

某弱智話英國人搶香港嘢，serious?
同班共匪話玫瑰園計劃掏空香港庫房，how ridiculous!
97年底香港有965億美元外匯儲備
澳門99年只有27億澳門元儲備

玫瑰園計劃主菜嘅新機場帶嚟幾多經濟效益
連澳門人都要嚟香港搭飛機

如果你話要真香港人(aka原居民) 我諗十居其九都有英國藉 淨返有一堆去荷蘭澳洲 1962年前香港人向政府申請本護照就可以喺英國定居 個啲夠唔夠真？ 同埋點解攞嗰堆護照就唔可以係真香港人 周庭攞英國岑敖輝攞美國又唔係真香港人？

我有睇過下澳門人只要1982年前喺澳門出世就有葡藉(有錯請指正) 如果文革&改革開放個中國人走去澳門又係1982前生仔佢地有算唔算係真澳門人？蘇嘉豪又係唔係真澳門人？

你叫丐幫弟子譴責幫主

負皮我係咪大師？
數字唔呃人
英國佬搶香港喎，我呸

麻煩抵毀港英政府嘅弱智返去刨書做功課
GOD SAVE THE QUEEN

香港係女皇皇冠上其中一粒寶石
利申葡籍居港澳門人

怒我直言
我真係覺得冇可能
依家香港發生咁多事咁亂
多數澳門人仲係覺得事不關己
日日只識飲飲食食
仲要大多數澳門人都政治冷感
以我識嘅澳門朋友為例分做兩種
一係就好關心政治同埋好留意香港局勢
同時都知道澳門基本上冇得救
真係小貓三四隻
一係就吃喝玩樂 知道發生咩事但唔理
繼續做澳豬過珠海玩
而且仲要係大多數
所以難聽啲講句澳門真係冇得搞
除非影響到佢地吃喝玩樂佢地先會出嚟

推推

支持
Btw你點睇玄生呢啲愛澳力

你見我有無覆過佢？

Block咗？

廢事理d白痴仔
係得你先咁得閒理d傻鳩

派錢個計劃好似得10年？
有冇澳門巴打可以講下
利申：聽返黎

已經燒完，仲投咩訴

西班牙搶到殖民地先仆街，

葡萄牙算係咁

回埋呢個就唔會再回你，救命你成個小學雞咁要人慢慢拆解佢餵埋俾你食，澳門中學係唔係唔教學生點樣從一堆已知條件去推導出另一個結論？不過聽聞澳門唔撚教學生寫ESSAY，咁大致我都明白點解大部分澳門學生唔識用腦轉彎諗野

唔識用排除法？
台灣就肯定無可能係四小龍之首啦
早排泡菜瑜話台灣係曾經四小龍之首都已經俾台仔屌撚到飛起，跟住有台灣學者都出黎反駁泡菜瑜台灣係四小龍之首言論，唔好話咩亞洲四小龍之首，台灣唔係排喺最尾已經要偷笑

新加坡同香港一樣都係城邦一樣係金融業起家，但90年代香港已經係世界三大金融中心之一，新加坡當時金額地位連法蘭克福都比唔上

南韓90年代經濟重心同重工科技產業全都堆哂喺首爾，其他咩鬼釜山濟洲仁川當時90年代全部都係爛鬼鄉下地方南韓政府都懶得去發展呢堆城市，你覺得會提升到南韓咩整體國力？台灣起碼都識得將代工產業搬喺新北同高雄啦

最後，[red]國際間亞洲競爭[/red]90年代-2000初都係香港ｖｓ新加坡，南韓ｖｓ台灣，你唔會聽到話咩香港VS南韓或者香港VS台灣，因為就算同樣係亞洲四小龍但係香港ＶＳ新加坡係好明顯LEVEL已經高過另外兩個，上面個POST條LINK四小龍其中一個重要指標GDP南韓台灣已經連香港新加坡的一半都及唔上

你唔認同我香港係曾經亞洲四小龍之首歡迎你提出論證論據反駁，而唔係直接撻一句咩係你定義你以偏概全就收工完事就叫駁完，無人鍾意慢慢畫公仔係都要畫到連屎都出埋俾你慢慢歎

澳門巴打
我地唔好俾五毛分化
一齊作戰啦！

澳門有23條喎 屈鳩你叛國都得。。。

試吓睇澳門高登討論區啦 班澳狗不知幾奶共
七一單野班澳狗幸不得解放軍出動 香港立即取消一國兩制呀 多個post稱呼我哋做暴徒 讚警犬做得好 澳門狗無得救㗎喇 班人成功洗晒腦

Citi同EIU嘅report,一個城市實力所需factors

葡萄牙就算9數啦
垃圾管治

Well你覺得冇一啲權威性機構認同佢statement ,家下咪有

成個澳門 以賭業為主,大部份 黎賭錢既就係大陸人
如果你反政府,大陸cut人可以即時見效

佢地賭枱,酒店,商店 ,我估涯唔到一星期無客

講返荷蘭
當時係荷蘭海軍攻打澳門
葡國佬搵神父上炮台 祝聖粒炮彈
之後一炮打爆咗荷蘭隻補給艦
之後就投降

荷蘭佬比人拉曬放係一個地方圈養
個地方叫荷蘭園

葡萄牙佔過屯門㗎！1514-1521

não sei falar português

佢冇講 就咁搜身

投訴

我同你講，葡萄牙係窮L國家
仲要窮到搵中國乞

早排去完葡萄牙，算係多中國人投資移民之一
為左佢地利益，係冇可能得罪中國

當時趕去示威 走前屌左佢兩句就走左

我冇嘢講

Sou HongKonger, falo um poco português 🇵🇹
撇除葡萄牙殖民統治成績一般
我幾鍾意葡萄牙，好有味道

香港唔似英國，但澳門好似葡萄牙
啲地磚都係葡萄牙運去，砌圖案，砌到好靚
澳門、巴西啲地磚同前宗主國一樣

Oi, prazer

佛得角、安哥拉呢啲太遠啦
應該要去下馬六甲

之前去葡國探我老豆朋友 老左都可能會去葡國歎世界

唔識葡文點搞？

學 我係老豆教我

笑左 你條支那狗自爆左就發晒癲屌